﻿ Bệ_phóng cho những bộ phim hay
Với cơ_chế xin - cho , các hãng phim lớn thì được đầu_tư nhiều , các hãng phim nhỏ đầu_tư ít , còn hãng phim tư_nhân thì phó_thác theo kiểu “ sống_chết_mặc_bay ” là một bất_công lớn . Bất_công ở chỗ các đơn_vị này cùng làm ra một loại sản_phẩm phục_vụ đời_sống tinh_thần của người_dân như nhau ( chưa chắc các hãng phim lớn được đầu_tư nhiều tiền sẽ làm phim hay hơn ) nhưng được đầu_tư khác_nhau .
Sự bất_công ấy sẽ tạo ra sự cạnh_tranh không bình_đẳng giữa các hãng phim . Với cơ_chế mới là những hãng phim nào có kịch_bản hay , phương_án đấu_thầu phim tốt mới được đầu_tư sẽ làm cho cuộc cạnh_tranh trở_nên công_bằng và người_dân chắc_chắn được hưởng lợi vì được xem nhiều phim hay .
Tuy_nhiên cũng có người đặt câu_hỏi ngược_lại là tại_sao trong thời bao_cấp chúng_ta vẫn có những bộ phim rất xuất_sắc như Cánh đồng hoang , Hà_Nội 12 ngày_đêm … Tôi xin thưa rằng đó là do thời_điểm . Thời_điểm đó cơ_chế bao_cấp là phù_hợp vì lúc ấy nền điện_ảnh VN khá non_trẻ và chỉ mới ra_đời không lâu .
Bây_giờ là thời kinh_tế_thị_trường với qui_luật đào_thải và trình_độ thưởng_thức văn_hóa của người_dân đã được nâng lên rõ_rệt . Những bộ phim dở sẽ bị khán_giả tẩy_chay ngay để nhường chỗ cho những bộ phim hay , hấp_dẫn , đáp_ứng được thị_hiếu của người xem .
NGÔ_PHI_BAY
